// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "तल दिइएका मध्ये प्रत्येक सङ्ख्याको पहिलो र तेस्रो अ‌ङ्कको स्थान परिवर्तन गर्दा बन्ने सबैभन्दा ठूलो सङ्ख्याको बीचमा कुन अङ्क आउँछ ? ४७२ ४८७ ३४८ ७२८ ८३५",
    answer: "A.४",
    options: [
"A.४",
"B.७",
"C.२",
"D.८ "
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: " गुराँस हिमश्रृङ्खला अन्तर्गत पर्ने हिमाल कुन हो  ?",
    answer: "C. अपि हिमाल",
    options: [
"A. गणेश हिमाल",
"B. चामरहिम",
"C. अपि हिमाल",
"D. तिलिचो हिमाल",
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "तलका मध्ये कुन कथन कोहलरको सिकाइ सिद्धान्तसँग सम्बन्धित छ?",
    answer: "A. सिकाइ अन्तरदृष्टिबाट प्राप्त हुन्छ।",
    options: [
"A. सिकाइ अन्तरदृष्टिबाट प्राप्त हुन्छ।",
"B. सिकाइ अभ्यासद्वारा प्राप्त हुन्छ।",
"C. सिकाइ उत्तेजना र प्रतिक्रियाको सम्बन्धबाट प्राप्त हुन्छ ।",
"D. सिकाइ सामाजिक व्यवहारको अनुसरणद्वारा हुन्छ ।",
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: ". 'स्टार लिङ्ङ्क' (Starlink) के सँग सम्बन्धित छ ?",
    answer: "B. स्याटेलाइट इन्टरनेट",
    options: [
"A. आर्टिफिसियल इन्टलिजेन्स",
"B. स्याटेलाइट इन्टरनेट",
"C. अन्तरिक्ष खोज",
"D. सडक सञ्जाल",
 ]
  },
    {
    numb: 5,
   question: "शिक्षा ऐन, २०२८ अनुसार नेपाल सरकारले तलका मध्ये कस्तो ठाउँमा घुम्ती विद्यालय सञ्चालन ऐन, २०२८: गर्न सक्ने प्रावधान छ ?",
    answer:"D. विकट हिमाली क्षेत्र",
    options: [

"A. बस्ती कम भएका पहाडी क्षेत्र",
"C. विद्यालयको स्थायी पूर्वाधार नभएका पिछडिएका बस्ती क्षेत्र",
"B. बसाइ सराइ बढी भएका ग्रामीण क्षेत्र",
"D. विकट हिमाली क्षेत्र",
    ]
  },
{
    numb: 6,
    question: "सूर्यमा सबैभन्दा बढी रहेको तत्व हाइड्रोजन हो भने दोस्रो बढी रहेको तत्व तलका मध्ये कुन हो?",
    answer: "D. हिलियम",
    options: [

"A. कार्वन",
"B. अक्सिजन",
"C. नाइट्रोजन",
"D. हिलियम",
     ]
  },
{
 numb: 7,
    question: " संखुवासभाभा निर्माणाधीन अरुण तेस्रो जलविद्युत आयोजनाको विद्युत उत्पादन क्षमता कति रहेको छ ?",
    answer: "B. ९०० मेगावाट",
    options: [
"A. १२०० मेगावाट",
"B. ९०० मेगावाट",
"C. ४५६ मेगावाट",
"D. ४४० मेगावाट",
    ]
  },
{
    numb: 8,
    question: "संयुक्त राष्ट्रसङ्घको बडापत्र कहिलेदेखि कार्यान्वयनमा आएको थियो ?",
    answer:  "D. २४ अक्टोवर १९४६",
    options: [
"A. २४ सेप्टेम्बर १९४६",
"B. २४ सेप्टेम्वर १९४५",
"C. २४ अक्टोवर १९४५",
"D. २४ अक्टोवर १९४६",
      ]
  },
{
    numb: 9,
    question: "एक फलफूल बिक्रेताले आफुसँग भएको स्याउको ४० प्रतिशत विक्री गर्दा ५४० स्याउ बाँकी रहे भने उनीसँग शुरुमा जम्मा कति स्याउ थिए?",
    answer: "B. ९००",
    options: [
"B. ९००",
"C. १०२०",
"A. ८६०",
"D. १२००",
       ]
  },
{
    numb: 10,
    question: "शिक्षाको वैयक्तिक कार्य तलका मध्ये कुन हो  ?",
    answer: "D. अन्तरनिहित क्षमताको प्रस्फुटन",
    options: [
"A. परम्परा तथा संस्कृतिको हस्तान्तरण",
"B. पेसागत तथा व्यावसायिक सिप प्रदान",
"C. परम्परागत सोचाइ तथा पुरातन विचार विरुद्ध वैचारिक आन्दोलन",
"D. अन्तरनिहित क्षमताको प्रस्फुटन",
     ]
  },
{



    numb: 11,
    question: "हालै शिक्षा, विज्ञान तथा प्रविधि मन्त्रालयले विशेषतः नवप्रवेशी शिक्षकलाई लक्षित गरी शिक्षक मेन्टरिङ् कार्यान्वयन कार्यविधि, २०८० तयार पारी कार्यान्वयनमा ल्याएको छ। यसको मुख्य उद्देश्य के हो ?",
    answer: "A. नव प्रवेशी शिक्षकको कक्षा कोठामा हुने शिक्षण सिकाइ क्रियाकलापमा सहायता पुयाउनु",
    options: [
"A. नव प्रवेशी शिक्षकको कक्षा कोठामा हुने शिक्षण सिकाइ क्रियाकलापमा सहायता पुयाउनु",
"B. नयाँ शिक्षकलाई विद्यालयका दैनिक नियम र आचरणमा अभ्यस्त बनाउनु",
"C. नव प्रवेशी शिक्षकको पठनपाठनबाट विद्यार्थी सन्तुष्ट छन् कि छैनन् भन्ने थाहा पाउनु",
"D. शिक्षक परीक्षण कालमा रहने भएकाले निजको कक्षा क्रियाकलापको नियमित अनुगमन गर्नु",
   ]
  },
{
  numb: 12,
    question: "सौर्य मण्डलको सबैभन्दा ठूलो उपग्रह कुन हो ?",
    answer: "A. ग्यानिमिड",
    options: [
"A. ग्यानिमिड",
"B. फोबे",
"C. फोबोस",
"D. चन्द्रमा",

  ]
  },
{
  numb: 13,
    question: "तलका मध्ये कुन आयोजना राष्ट्रिय गौरवको आयोजनाभित्र पर्दैन  ?",
    answer:"C. राष्ट्रपति शैक्षिक सुधार कार्यक्रम",
    options: [
"A. भेरी-बबई डाइभर्सन आयोजना",
"C. राष्ट्रपति शैक्षिक सुधार कार्यक्रम",
"B. काठमाडौ-मधेश द्रुत मार्ग",
"D. मध्य पहाडी लोक मार्ग",

  ]
  },
{
   numb: 14,
    question: "नेपालको प्रामाणिक समय कुन हो  ",
    answer: "B. UTC+5:45",
    options: [
"A. UTC+6:00",
"B. UTC+5:45",
"C. UTC + 5:30",
"D. UTC + 4:45",

  ]
  },
{
   numb: 15,
    question: "मध्यपहाडी (पुष्पलाल) लोकमार्ग आयोजनाले तलका मध्ये कुन जिल्ला पर्दैन ?",
    answer: "C. स्याङ्जा",
    options: [
"A. बैतडी",
"B. अछाम",
"C. स्याङ्जा",
"D. नुवाकोट",
    ]
  },
{

   numb: 16,
    question: "तलका मध्ये कुनचाहि संयुक्त राष्ट्रसङ्घको विशिष्टीकृत संस्थामा त्रिपक्षीयतामा आधारित संयन्त्र रहन्छ?",
    answer: "B. अन्तर्राष्ट्रिय श्रम सङ्गठन (ILO)",
    options: [

"A. खाद्य तथा कृषि सङ्गठन (FAO)",
"C. विश्व स्वास्थ्य सङ्गठन (WHO)",
"B. अन्तर्राष्ट्रिय श्रम सङ्गठन (ILO)",
"D. शैक्षिक, वैज्ञानिक तथा सांस्कृतिक सङ्गठन (UNESCO",
    ]
  },
{



   numb: 17,
    question: "नेपालले तलका मध्ये कुनचाहि देशसँग द्विपक्षीय लगानी प्रबर्द्धन तथा सुरक्षणसम्बन्धी सम्झौता ( BIPPA) गरेको छैन ?",
    answer: "A. चीन",
    options: [
"A. चीन",
"B. जर्मनी",
"C. भारत",
"D. बेलायत",
  ]
  },
{
   numb: 18,
    question: "लामो उत्तर आउने विषयगत प्रश्नको सीमितता तलका मध्ये कुन हो ?",
    answer:  "C. परीक्षणलाई विश्वसनीय बनाउन कठिन हुने",
    options: [
"A. अन्दाजमा उत्तर दिने बढी सम्भावना हुने",
"B. विचारको सङ्गठित प्रस्तुति नहुने",
"C. परीक्षणलाई विश्वसनीय बनाउन कठिन हुने",
"D. स्वतन्त्र विचार र अभिव्यक्ति प्रस्तुत गर्न नसकिने",
  ]
  },
{

   numb: 19,
    question: "पाठ्यक्रमको लम्बीय र समतलीय समन्वयलाई तलका मध्ये कुनले जनाउँछ ?",

    answer: "D. क्षेत्र र क्रम",
    options: [
"A. व्यावहारिक र साधारण उद्देश्य",
"B. विषयवस्तु र सामग्री",
"C. क्रियाकलाप र मूल्याङ्कन",
"D. क्षेत्र र क्रम",
  ]
  },
{

 numb: 20,
    question: "पतल दिइएका मध्ये अन्य भन्दा फरक जीव छान्नुहोस् ।?",
    answer: "A. कुखुरा",
    options: [
"A. कुखुरा",
"B. भ्यागुता",
"C. हाँस",
"D. गोही",
 ]
  },
{

   numb: 21,
    question: "तलका मध्ये कुन महादेशमा भूपरिवेष्ठित देश छैनन् ?",
    answer: "D. उत्तर अमेरिका",
    options: [
"A. यूरोप",
"B. अफ्रिका",
"C. दक्षिण अमेरिका",
"D. उत्तर अमेरिका",
 ]
  },
{
   numb: 22,
    question: "वंशावली अनुसार कुन किराँती राजाका पालामा गौतम बुद्ध काठमाडौं आएका थिए  ?",
    answer: "B. जितेदास्ती",
    options: [

"A. यलम्बर",
"B. जितेदास्ती",
"C. स्थुको",
"D.गस्ती",
 ]
  },
{



   numb: 23,
    question:"तलका मध्ये कुन आगमन विधि (Inductive Approach) को उदाहरण हो?",
    answer:"C. विज्ञानमा विभिन्न प्रयोगबाट नियमको सामान्यीकरण गर्नु",
    options: [
"A. गणितका सूत्र दिई हिसाब गर्न लगाउनु",
"B. भाषामा वाक्य गठनका नियम सिकाई त्यस अनुसार वाक्य बनाउन लगाउनु",
"C. विज्ञानमा विभिन्न प्रयोगबाट नियमको सामान्यीकरण गर्नु",
"D. अर्थशास्त्रमा सीमान्त उपयोगिता हास नियम पढाए पछि त्यसका उदाहरण खोज्न लगाउनु",
 ]
  },
{

  numb: 24,
    question: "The primary goal of using ICT in education is to ",
    answer:  "C. improve educational outcome",
    options: [
"A. reduce digital divide",
"C. improve educational outcome",
"B. increase revenue of the government",
"D. impress teachers and students",
 ]
  },
{

   numb: 25,
    question:  "स्थानीय सरकार सञ्चालन ऐन, २०७४ अनुसार स्थानीय तहले तलका मध्ये कुन विषयमा अन्य गाउँपालिका वा नगरपालिकासँग साझेदारी, सम्झौता वा संयुक्त व्यवस्थापन गर्न सक्ने प्रावधान राखिएको छ ?",
    answer:"D. सामुदायिक विद्यालयको जग्गा व्यवस्थापन",
    options: [
"A. आधारभूत तथा माध्यमिक तहको प्राविधिक शिक्षाको सञ्चालन",
"B. ठूला विद्यालयको पूर्वाधार निर्माण",
"C. शिक्षकहरूको तालिम तथा क्षमता विकास कार्यक्रम",
"D. सामुदायिक विद्यालयको जग्गा व्यवस्थापन",
  
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
